[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(241) 睇#1保你全家平安

新人求List需知
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題
更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

Google是個好東西 發問前可以Google下有無答案先
例如你啲藍mon code巴打們都係Google俾你
1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps(60/144/240)?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 自行格價 可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

7. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
最好請附上機箱內部圖片一張

8.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
買前好問問 買後問懵撚
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚

黃金：中央田 CentralField, 正都 Capital, 匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 - (藍店,黑店$1399試用版windows,屌米機做公司客服機將手足客戶資料送中,用大量支那產品,)

海外：
新蛋 NewEgg(中資)
美馬 Amazon

9.AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

10. 舊版上新一代CPU記得叫鋪頭Up Bios
如果唔係開唔到機

11. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

12. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

13. For Advance Information
Motherboard VRM資料
amd :
intel :
全部AM4底板spec：
Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料):

PSU DB:

14. 硬件建議LIST (PSU / CASE / COOLER / SSD)
巴打推介 好似係 諗唔到可以係度望下有咩好選擇
有咩更新搵凌風想幫手update 都可以叫我放edit 權限畀你

上網見悠二條 list 行i3-9100f好似唔錯，如果淨係for睇下YouTube,Netflix,間中打下Fifa 20 (行到中至高畫質就夠)咁。想問大家會唔會有其他既list

講漏左 budget大約4500-5000左右

其實頭先rgb風扇品著燈既問題我都有
都係msi板

PS4

ps5

1.2060 SUPER定2070?
主執相副打機(LOL, APEX 個人對畫質要求不高) 少量剪片 但用4K MON

2.另外3700X配B550定B450好?

3.ATX箱有冇推薦?
唔洗光害 500蚊咁上下 實用為主

4.有冇3200 16GB X2 非光害RAM推薦(想性價比高)

5.NVME 1TB SSD的話 A2000/SX6000好唔好?

求解答謝謝

2060s點都係2060s
有錢 b550
p82

ram無話性價比高
只有好唔好超

a2000快過sx6000..........同a2000比係sn550

未去過中央田買嘢
各位巴打覺得中央田係黃定藍同黑唔黑or食水深唔深
想去佢個去買kingston kc2500 ssd

Itx 箱，呢期性價比最好係咪就係nr200p?

我見睇部機效能係睇cpu ram display, 其實用邊塊板係咪都有分別？，分別係邊？
B450/b550/X570<<<好似呢幾塊板咁，我見悠二list 有d會用 b450+3700x，但貴小小既list 又會用X570+3700x, 點解要比貴錢用x570? 拎舊錢去upgrade 高小小既display/ ram 唔係好D？
多謝巴打解答白痴問題

黃唔黃真係唔知
有人講係有人講唔係
你想去黃店買可以去高登熊貓電腦或者正都
再唔係G2 system

問過晒全部冇現貨 得中央田有

咁一定要喺個度買架話ok既
你都冇得揀
至少firm佢唔係藍先

想問下咁多位ching 如果部機係for 打LOL WOW同睇下youtube
咁嘅配置得唔得 有冇嘢係要加或者改 budget大概7000左右
原本係用緊GTX950+I5-6500+8GB RAM

Corsair 280x用matx係唔係最多裝4個case fan?
3700x bios寫佢待機温度42
平時打apex 摸佢塊玻璃勁熱
Spec:
Corsair 280x
Corsair vengeance RGB pro 3000 8 GB x 2
AMD 3700X
Asus tuf b550m plus
Corsair h100i 240mm
LL120 x 4
MSI GTX1650 Super gaming X
Samsung 860 evo 500 GB
Samsung 970 evo 500 GB
有冇方法可以令佢冇咁熟？

Mother board如果可以用b550或者asus b450m-pro s
Asrock bios一般同尼款用料唔夠tuf好
WOW 同LOL要求唔高
可以考慮2060 super
同埋Msi ventus 聽聞散熱差
可以考慮gaming x

用水冷就係

LM

呢排要r3500w3000既nvme ssd最平又抵屌有邊隻model?

啱啱新砌左部amd機, 用緊3600, 但發覺個cpu風扇真係嘈得好誇張想換個風冷/水冷 請問有冇推介?幾舊水內 唔太貴就OK 最緊要靜 愈靜愈好, cooler master果隻212 OK嘛

部電腦自動更新完windows 10之後lag 到得10fps 開firefox itunes都lag。
用緊4k mon, 打算砌部電腦有gtx2080，應該買intel 定amd 打機好同埋要買幾多ram?

玩開overwatch同football manager

be quiet pure rock 2好似都幾靜 有冇ching知有冇其他再靜啲

d15

待機42度係正常

x570擴展性好啲
大部份牌子嘅供電好啲，即係cpu超頻穩定啲
x570同b450比memory走線有改善，ram好超啲
你如果cpu得6/8核只行pbo，ram淨係xmp，m.2 ssd淨係插1隻，gpu淨係用一張，咁投資喺gpu的確會好啲，ram買到3600就差唔多到頂

砌NAS 黎講用J 系U 夠唔夠做？
定抄翼王嗰套好啲？

呢個ok
U12S都得

你用隻nas 裝data 咪夠用
你做埋咩server setup 就唔知夠唔夠用喇

都係裝相用，J 系U就OK啦
但都係得4 個SATA

A卡YES

Msi 2080ti lightning z
11/130搞乜

最近想升級部五年前砌既電腦
如果想換最少野又玩到呢一兩年既game
開中高畫質 行1080 60fps
就咁換張1660 super足唔足夠？
如果得$3000 budget可以點執？

而家既Spec:
GIGABYTE GTX960 Windforce 2GB
Intel CORE I5-6500 Skylake (3.2G, 6M Cache)
MSI B150M BAZOOKA
KLEVV DDR4 2x8GB Value Series 2133MHz CL15
Antec NeoEco II 450W

1660s夠既
但3000蚊應該直上2060 super

100TB NAS?

5 bay 嗰款
想行raid 6 但普通J 板得4個SATA 頭

4夠都夠行raid 6
HDD買大啲容量

都要裝系統嘅

係喎自

姑媽隻NR200p有冇得將張顯示卡唔打直擺
唔夠順眼

散熱嚟講thermalright隻ax120好啲定收嗲牌隻pure rock 2好啲
壓r5 3600

thanksss巴打

要靜一定係U12S 貓頭鷹啲風扇用自家個bearing一定係最靜
問題只係佢屎色

啱啱上youtube睇過真係好靜 不過隻色棘棘地 掙扎緊

pure rock 2好啲 熱管底 ax120銅底壓zen2 cpu無咁好

想換牛，有咩750-850w全模牛推介

俾多200有黑色揀

thx

呢隻? 又掙札緊

唔知Crucial ram同AMD 買有冇大問題 計落平啲又可以碌卡

簡單咁講，唔超頻用b450 就夠晒？
Itx b550 都貴，好似2頭唔到岸咁，係咪應該直上x570 （如果超頻既話）
電腦白痴唔識點超，唔打算超
呢家用緊7500 ，成日見Cpu run 100%,超左既話，粒U會勁幾多？

7500無得超頻
你想買itx?

用緊

正呀喂！今日睇得返紅色

冇聲wor

你果個係咪壞

用緊pure rock 2
平得黎幾好

想問如果買隻ssd裝game，team group L5 Lite 3d 同mx500係咪無咩分別？

mx500高級d

見到有巴打話280x散熱唔好
打apex個陣feel到上面塊玻璃勁熱
有冇野可以加整到佢冇咁熱？

屎色正

我只可以話唔係個個都啱我自己就無咩所謂我著重性能多啲亦唔會話好難睇

Thx 巴打
咁mx500攞嚟裝game，team group L5 Lite 3d用嚟裝相同文件比較好？

可以呀

Thx 巴打

cpu同gpu打機嗰陣幾多度

點解唔用m.2 ssd

佢隻屎色轉起上嚟好正

A12x25最好睇
可惜好貴，唔喺就可以買多幾把

你呢塊h470個價夠買z490
m.2可以揀a2000, sn550, pm981a呢啲

Cheack 左argb 風扇燈冇壞
底板5v接頭唔著燈
Msi b550 tomahawk求救

搵代理救你

電話錄陰

屎色係信仰黎

風扇識轉咪得，等人地開返咪拎塊板上去整

貓扇真係好勁
用緊c14s cooler+一把A12
900轉同1100轉，日頭完全聽唔到風扇聲

係阿，諗緊3700x好定3900 好

想知bios 有冇得set
會唔會 argb底板 針腳斷路

3950唔洗諗

抵咩
係咁易格左下價
連埋運費既話唔太抵咁

我買2x32gb 見幾間網店都冇先去amazon

佢個價買到samsung

呢塊vrm勉強夠用
我寧願買msi再自己加wifi card，msi塊z490a-pro上10900k都輕鬆
想慳啲錢就直接買giga ud

咁買b550好啲，b550 itx整體上係勁過晒x570

想問下呢粒前面板線轉接器叫咩名？想買粒搵極都無新高登都唔見有

現在只著綠燈 有冇人識

thanks!
係worh 個塊好似好正禁
禁wifi card 通常買PCIE個種定係M.2?

當然可以

nr200p 好似包埋non p 嘅 side panel
睇

pcie ax200

想問下加多條ram,但依家買唔到2133mhz如果我買兩條2666/2400mhz 都會自動降返落2133?

$3000 budget CPU+BOARD+RAM
CPU:
- AMD RYZEN R5 3600 3.6GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4
板:
- ASUS TUF B450M-PLUS GAMING $639 SALES
RAM:
- G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3200MHz 1x8GB F4-3200C16S-8GIS X2

VS

CPU:
Intel® Core™ Comet Lake i5-10400 Processor 2.90 GHz Cache 6 Core 12 Thread
板:
- MSI MAG B460M MORTAR M.ATX
RAM:
- G.Skill Ripjaws DDR4 SO-DIMM DDR4-2666MHz 8GB (1x8GB) F4-2666C19S-8GRS X2

點睇

PS本身有DISPLAY CARD SSD HD 火牛 機箱

yes
prefer 成pack 換2條16咪得

3600+TUF B450M pro s

唔該巴打係呀 一次過買兩條,依家得一條8gb

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x Gigabyte B550I AORUS PRO AX Mini-ITX
價錢：$1,549

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x FSP Dagger Pro Series 650W 80 Plus Gold SFX Fully-Modular
價錢：$799

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - White
價錢：$730

1 x NZXT Kraken X53 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$999

4 x Noctua NF-A12x15 PWM Quiet Slim 120mm Premium Quality Fan
價錢：$580

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,217

老母板用msi好定技姦好

第一次砌機
想問下個list有無問題? 散熱有無問題? 要幾多空間散熱?
CPU: AMD Ryzen 5 3600
GPU: GIGABYTE GeForce RTX2060 Super Gaming OC 8G
Motherboard: GIGABYTE B550M AORUS ELITE (rev. 1.0)
RAM: Crucial Ballistix RGB 16GB Kit (2 x 8GB) DDR4-3600 Desktop Gaming Memory
SSD: Kingston A2000 NVMe PCle SSD 1TB (SA2000M8/1000G)
PSU: Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 650W 金牌電源供應器 – TT Premium 頂級版
Case: InWin 301 Mini Tower

遲d想買張thunderbolt 3 PCIe card, 各位ching有無好介紹?

留名學野

我一定揀msi

先唔講塊板軟件上支唔支援tb3
呢塊閪板個pcie slot layout係會令你第2個pcie裝置貼住gpu頭兩把風扇，如果gpu厚過2 slot直頭廢埋第2個x16 slot

直接屌 asrock 塊 x570i 咪算

唔係卦, ching有無正板介紹?

如果必須用tb3買asrock x570或者轉返intel好過

1 x Seasonic PRIME Snow Silent 750W Titanium Fully-Modular
價錢：$1,688

總計: $1,688

tb3用黎遲d轉 external GPU + laptop charging, 5係必須

可能好快會加RAM, 要同時行幾部VM, 想多d RAM槽

2*32gb
唔洗煩

粒u針腳灣左係咪開唔到機？
火牛都冇反應

求救

預10000樓下，打機list
有無咩要改，求推薦

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x16GB (預訂)
價錢：$2,999

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Thermaltake UX200 ARGB Lighting CPU Cooler
價錢：$249

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,476

灣左咪整返直
斷左就 byebye

會唔會開唔到機？

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,099

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,046

開唔到機 點好

想問2條8GB ram夠唔夠用

apex
cpu max 77
gpu max 72

只打機一定夠

因為上網見d人話8GB開始唔夠用，先整16

我都想ar, 不過no money no talk, budget around 9000

有冇人幫我

而家未8x2
打機正常用10-12g

新買用緊dark rock silm 壓i5 10600k,打overwatch cpu 70-80度左右(使用率30~45%內)
燒機就全核4.8Ghz 90~100度
換唔換貓扇d15 black 好？淨係打機80度內好似都接受到？

邊到砌睇下佢哋肯唔肯救你幫你咬返直

算正常，cpu有少少偏高
塊玻璃熱就無得搞

買，買完可以超到5-5.1ghz

depends on modding or not
if not modding, then 16GB should be fine, otherwise, go 32 GB or above la

點樣開唔到法

你咩機箱呀

我ryzen 5初代 1600 打apex都只係50度

佢話cpu針彎咗

整番直了

corsair 175r
舊機6700K@4.4Ghz 機箱masterbox 5 好似都差唔多溫度

火牛 底板 冇反應 按flash bios 有燈

救命

開機掣2支針有無插錯

成8舊水上到5ghz fps 好似都係預最盡多5~10fps感覺，好似好唔抵
唔該巴打 我要諗諗先
加埋放返舊cooler當200$,變相cooler 用成千蚊買

無用腦好耐，有需要砌番部機，想問下list有無問題.求指教.thanks（rgb不用）（silent)
Display card想用住2060先（求推介）
Ram想要2x16Gb (求推介）
Budget 14000(慳到咪慳囉）
電腦主要用途
（打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION）
作業系統
► 中央處理器
► Intel Core i7-10700K 8核16線程 Box (不含散熱器)
$2,939
主機板
► MSI 微星 MAG Z490 TOMAHAWK ATX 主機板
$1,609
SSD (固態硬碟)
► Samsung 三星 970 EVO Plus 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$1,540
HDD (硬碟)
► WD HGST Ultrastar DC HC310 6TB 7200rpm 256MB 3.5" Enterprise HDD (HUS726T6TALE6L4)
$1,120
電源
► Thermaltake 曜越 Toughpower GF1 850W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)
$949
機箱
► be quiet! PURE BASE 500 WINDOW - White
$599
水冷散熱器
► ARCTIC Liquid Freezer II 240 240mm 水冷散熱器
$799

係咪front panel插錯呀

屌你老母 圖又無 spec又無 你做過啲咩又唔知 點幫你?

買10600k唔超頻先係浪費咗$2000

剪片 / 執相 / WORKSTATION 多工工作考慮amd嗎?
storage 要求要咁高上到HGST同6T?

你較左風扇轉速未 如果100%但咁熱就好可能散熱膏太少/你無扣實個塔散/裝錯

唔該巴打，應該唔超，咁2條8GB算

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (預訂)
價錢：$3,799

1 x ASUS TUF GAMING B550-PLUS ATX
價錢：$1,260

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA600E 6TB 7200rpm 3.5
價錢：$1,260

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

總計: $14,025

偏高可能因為我用wallpapers engine 掛
我想裝多兩個風扇喺底
但係Msi gtx1650 super 加Asus tuf b550m好似唔夠位俾我裝多兩個LL120落去

我會買AMD玩X570行PCIE 4.0既SSD囉

隻牛買低一級平多兩舊啦

我會買兩隻 Toshiba 4T enterprise 行 RAID 1

我3700X Corsair 100i apex去到70度
Ching點做到50度？

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (預訂)
價錢：$3,799

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,699

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$799

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

總計: $14,132

可摸耳影部機嚟睇下

冇插錯 整番啲針開到
另外 argb 針腳代理叫我拿mb去cheack
或可有得換
但要時間、咁如果我想買塊新板用住先有咩推介
同埋洗唔洗重裝windows?

真咩 我stock fan 由3.2超上3.8 大板大箱

睇片話新AMD CPU set死CPU個voltage會減到溫 (default auto)

完

default pbo高電壓高溫度，又唔係高頻，喺用家角度睇完全係戇鳩功能嚟

16 x 2唔係咁易超

xmp算啦

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (預訂)
價錢：$3,799

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,099

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

2 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$1,598

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

總計: $14,161

電腦大白痴一問
我部電腦用左5 6 7年到 LEE 2 3 年覺得慢左.好似有硬件壞左
我想問有無咩 指令或邊到可以 起電腦入面check 下有無壞左咁
一舊舊 唔好意思

Mb 有冇推介 atx
用3700x amd

Ssd本身有window
要唔要重裝？

我matx Asus tuf b550m 加Corsair 280x
Corsair h100i壓唔到

想換atx mb 有冇推介

cpu 有咩software 可以較？淨係知gpu 用afterburner
散熱膏我2條打橫粗既咁落，張膠紙都有撕
今晚拆開再睇睇
唔該巴打

個底望落貼住張檯，加風扇都只係裝飾

不了

直接買3600c16

我有裝腳既
應該ok?

你有閒錢可以試下

但係下面應該出風走入風
而家前面入風上面冷排出風
我有D擔心底排冇咁多4pin裝唔到多兩個風扇

入風

舊電腦一律建議換SSD+重裝windows

上個月幫朋友砌就係呢塊

點解換？

死左 jrainbow

記得預熱

你報下數據先 另外風扇點走？

第一次砌機, 主要打機, 畫CAD同埋rendering. 連埋 windows budget 大約$12000. 咁樣砌有無問題?
同埋想問
1. 如果落腦場買, 3700x會唔會無貨 ?
2. 如果唔要 Gigabyte, 買邊張 2060 super 好?

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x FSP Hydro GD Series 650W 80 Plus Gold
價錢：$679

1 x Phanteks Eclipse P400A Airflow Tempered Glass RGB ATX — Digital Black
價錢：$799

1 x Noctua NH-U12S chromax.Black Single-Tower CPU Cooler
價錢：$560

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

總計: $12,148

得一個rgb connector?

屌兩個死

俾佢玩到燒哂

出火花

我去買塊牙石b550 gaming plus 算了

唔駛重裝win 吧

最好要

唔裝都開到機

唔重裝得唔得入唔入到win

入到

係咪都可oc

但可能有奇怪野

得

入左去先裝 同 ssd 啲野係咪 要搬開先

仲要拿塊老母板去代理

要備份先

好吧
Btw
塊msi rgb show 綠燈only
Update jo bios

同佢博鬥左成日

燈都未壞mb壞

cpu: i7-4790
mb: asus h97
display card: gtx970
ram:2X8gb ram ddr3
ssd: ADATA SP920SS 256GB
hdd: wd blue 1tb
火牛:antec 450w
太約5年前電腦 而家想upgrade budget 太約10000

請問有冇咩可以留到

DLLM 綠燈俠揀左你?

得隻SATA SSD可以放下驚 其他送俾藍屍親戚

如果4000蚊budget 想要細機箱 簡中打下機 玩下gta rdr 主力都係工作 做下啲network simulation
Ryzen 3 3100
ASUS prime a320i-k
Crucial ddr4 2666MHz 8G x2
WD Blue SN550 500G
Sapphire pulse Radeon RX560 4G GDDR5 special edition
Corsair vs series VS450 80Plus 450W
Cooler Master Elite 110 ITX

想請問下咁樣得唔得？ thanks!

間中*

如果有心要等新display既話970都留得
不過3080以下果D起碼要等出年

等AMD出4000G 有APU既CPU

你急唔急用?

想買張無線網絡卡 <500, 有冇邊張好用?
見悠二推 Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter, 伏唔伏?

之前都諗過 但係我見到ryzen 5 4650g都成千八蚊 又要捱貴底板 同埋要買高frequency 嘅ram 計落都幾貴
Anyway thanks!

Spec:
Corsair 280x
3700x
msi gtx1650 super gaming x
Asus tuf b550m gaming plus
Corsair vengeance rgb pro 8 gb x2
Corsair h100i
LL120 x 4
前面入風上面冷排出風
Apex cpu 77度 GPU 72度

小弟完全唔熟電腦野，主要用途打機(FPS),144HZ MON， budget大約1萬-萬5內 連windows，想試下用水冷，感謝各位巴打
1 x Intel® Core™ i7-10700K Tray
價錢：$2,970

1 x ASUS PRIME Z490-P ATX
價錢：$1,499

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,080

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$940

1 x ASUS Dual GeForce® RTX 2070 SUPER™ EVO OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,405

未用過唔知
用緊Msi唔錯
Asus好似都ok

1 x Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
價錢：$575

1 x ASRock B460M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$780

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$480

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x SilverStone Sugo Series SG13B Mesh front panel Mini-ITX — Black
價錢：$345

1 x Arctic P12 PWM Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$77

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,755

我覺得仲廢過呢部既話真係好難玩到gta同rdr

click錯底板

老實講280x塊頂玻璃係死症黎
個冷排吹出黎既熱氣比塊玻璃block住散唔到
你點攪佢都唔會好得去邊
用得280x都預左係熱架啦

1 x Intel® Core™ i7-10700K Tray
價錢：$2,970

1 x ASUS TUF GAMING Z490-PLUS ATX
價錢：$1,640

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$940

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$4,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,406

剪片機，主要Premiere 剪4K，中度After effects，唔做3D 嘢，間中Lightroom 同Photoshop，呢部係咪已經夠做，定係顯示卡用1660 都夠

1 x AMD Ryzen™️ 5 3600X (預訂)
價錢：$1,750

1 x ASRock B450 Steel Legend ATX
價錢：$699

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x Gigabyte GeForce RTX™️ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Corsair Carbide Series®️ 100R Window ATX
價錢：$299

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,575

想打機 睇片 預用2-3年 筆直7000-8000左右
AMD Ryzen 5 3600

ID cooling Auraflow 120mm水冷散熱器

Gigabyte Aorus B450M Elite 主板

Kingston HyperX Fury RGB 3200mhz 8GB x 2

500GB Kingston A2000 NVMe SSD

Gigabyte RTX 2060 super windforce OC

Corsair VS650 白牌火牛

依個8000組合有無得諗

對電腦野0認識，主要想砌部機打下LOL同CSGO。請問邊條list會好啲？udget大約4000左右，唔該晒

第一條係$3400 Apex/LOL組合

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i3-9100F 3.6GHz 6M Cache 4 Core 4 Thread LGA1151 $559 SALES
$899
主機板
- ASRock H310CM-HDV M.ATX $389 SALES
$440
顯示卡
- GALAX GeForce® GTX 1650 EX PLUS (1-Click OC ) GDDR6 $1199 SALES
$1299
RAM
- KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2666MHz CL19 $245 SALES
$499
火牛
- FSP HYDRO 600W 80Plus Bronze PSU $399 SALES
$440
SSD
- Kingston SSDNow A400 240GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD $305
機箱
- AeroCool Corporate Series CS 103 M.ATX $189

第二條係4000打機list

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i3-9100F 3.6GHz 6M Cache 4 Core 4 Thread LGA1151 $559 SALES
$899
主機板
- ASRock H310CM-HDV M.ATX $389 SALES
$440
顯示卡
- GALAX GeForce® GTX 1650 Super EX (1-Click OC) $1380
RAM
- KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2666MHz CL19 $245 SALES
$499
火牛
- Cooler Master MWE V2 500W 80Plus Bronze PSU 230V $389
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $299 SALES
$319
SSD
- Kingston SSDNow A400 240GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD $305
機箱
- AeroCool Corporate Series CS 103 M.ATX $189
散熱
- ARCTIC P12 PWM PST - 120mm Pressure-optimised Case Fan 高風壓 $78

Prime板聽聞小伏
Asus display card要買就rog系列
如果唔係就msi gaming x
Adata ram伏

所以諗住裝多兩個LL120喺下面
有巴打話裝下面要入風
應該會低幾度掛
再唔係就裝80mm後面出風

你網店嘅話你網店嘅話去faroll或者hk termainal 砌
仲有gigabyte 底板D review 有D差
Asus b450m pro s或者b550會好D

Ram 最好16 GB x2
同埋Adobe premiere 同AE食CPU多過GPU
2060應該夠用
Motherboard 唔好用asrock steel legend
用料差耐熱唔夠好
用Asus tuf b450 pro s
Corsair 100R散熱少差
可以考慮第二個

970唔差
唔要比我啦

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,056

除左用自己方法裝windows
唔係都幾難8000蚊3600+2060s再包windows

FOR打機用 自己執左條LIST出來 想巴絲們指教下有冇問題
SSD無間到 係因為會另外自己買
PNY XLR8 CS3030 NVMe M.2 1TB
同埋個人諗法就基本上想呢一次砌完就唔會再升級D硬件

中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box
$1,460

主機板
► MSI 微星 B450M MORTAR Max Micro-ATX 主機板
$720

RAM (記憶體)
► Klevv CRAS X RGB Series DDR4 3600 MHz 32GB (16GB x 2)
$1,499

顯示卡
► INNO3D GEFORCE RTX 2070 SUPER ICHILL X3 ULTRA 顯示卡
$4,499

電源
► Antec HCG GOLD 750W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)
$859

機箱
► Cooler Master MasterBox MB311L ARGB M-ATX 機箱
$425

風冷散熱器
► Cooler Master Hyper 212 RGB BLACK Edition 風冷散熱器
$318

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "TC220"
-$220

總計 $9,859

擷取自飛馬電腦

待機幾度 both gpu cpu

faroll window 有試用俾你
不過其實ebay D oem得唔得
聽閒灰色法律地帶

買新果塊TUF b450

上埋2080super啦 應該仲平過呢個list

klevv 少聽D
用crucial Ram啦
Display轉msi gaming x
Inno3D用料散熱差
同埋去faroll或者hk terminal砌

飛馬電腦 不了

送中馬不了

1 x Intel® Core™ i5-10600K
價錢：$2,099

1 x MSI MPG Z490 GAMING PLUS ATX
價錢：$1,449

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Arctic Liquid Freezer II 280 CPU Cooler
價錢：$868

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,683

純打機10600k超上5.1勁D

原本係間crucial 但黑色無貨

咪同淘寶key一樣
間野8000windows pro你諗下佢點做到

巴打用緊咩型號?

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,996

其實antistatic wrist strap 係咪一定要買？係咪一般電腦鋪都有得賣？

Hkterminal Faroll都冇?
飛馬真心不了

淘寶個D好似係generate出黎
好似一段時間之後會生效

無話一定係飛馬砌 係係佢個網執條list出來姐

尼隻
不過check清楚你夠唔夠usb 2.0位
如果唔係得wifi冇Bluetooth

Galax中國牌子黎
要便不如gigabyte

轉左giga會爆10k

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,968

Faroll
Faroll D gigabyte真係差唔多全港最便

CPU 52 GPU 51
用HWMonitor

隻牛650夠做?

Asus sata3.0 點入

sata 係L字型...
你攞住嗰條線好似唔係

個條唔係 我想接hdd 2.5inch

好似插唔入

唔敢肯定
我唔係好熟點計

點會入唔到
咪都係L字型囉

一定夠
cpu用85w到
卡用300w到

Sata 都恰我

攞住嗰條係 大4pin

hynix自家ram都未聽過

當你買4650G $1800

機殼買呢個 姑媽 NR200

幫到盡 禁左成個鐘

睇完個箱我都笑撚埋右

睇法同上面一樣 不如你DIY走塊玻璃放塊mash

應該跌番10度

4K 3600X搞唔掂

你對體積有冇要求先 大箱一定散熱好無咁易壞

夠位擺大箱啊

啱啱拆咗上面玻璃試吓
而家cpu 45 gpu 44

巴打救命 chrome開netflix會hang機reboot
打機過圖會reboot
想問係壞咩
Display :1060 6gb
Ssd: 5年前買唔記得咩牌子

基本spec:
i5 3450
16gb ram ddr3
牛 換左1年 應該冇壞？

卡轉Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6

板轉 TUF B450M PRO S

話撚左 即減10度

你DIY走塊玻璃啦 買多幾把風扇唔會有幫助

似CPU過熱 你幾耐無換膏

話說我諗返起之前Corsair h100i本身個散熱膏我hi左少少
係唔係可以買支再吱落去

使唔使光污染？

唔明你想吱落邊度

8年
有冇得test係壞咩 睇cpu溫度？
諗住換u 版 ram
但怕換完原來係壞張卡

買支暴力熊吱落cpu度

有冇巴打幫幫手砌條～$15000 list
主要打機 , 做左下功課
3700x
2070super / 2080 ?
32gb ram
360 水冷？
火牛要幾多w先夠
牌子果d唔係好熟 , thx

我唔追外表 實用派

搭單問 想零光污染既話 可以點砌 budget 一樣

我直情想機箱粒開機制都冇光

買油噴黑佢

咁有錢先得

想問下$9000內盡砌想d料靚d, 下面條list得唔得？
底版用asus tuf gaming b450m pro s好定係msi b450m mortar比較好？
主要玩csgo r6 1080p 144hz ,唔超頻

又無講畢直
一步登天啦

新手試砌機 for打機用
$5,000-$6,000 筆直
跪求執靚張list

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,299

1 x ASUS PRIME H310M-E R2.0 Micro-ATX
價錢：$440

1 x G.Skill Aegis Gaming Series 16GB (1 x 16GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16S-16GISB
價錢：$499

1 x Crucial MX500 Series 500GB SATA 3
價錢：$499

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Corsair Carbide Series 275Q Mid-Tower Quiet Gaming ATX Case — Black
價錢：$610

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,825

跟著你呢條list 可以了 玩槍驚筆直鬆可以上埋crucial 3600c16

1 x Intel® Core™ i9-10900
價錢：$3,649

1 x ASUS ROG STRIX Z490-F GAMING ATX
價錢：$2,199

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x GALAX GeForce® RTX 2080 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$5,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Arctic Liquid Freezer II 360 CPU Cooler
價錢：$949

總計: $15,794

條list要出去砌 法奧冇10900KF (出面好似3千4百幾)
埋單應該突左4-500
不過cpu超上5.2/5.3就暫時打機最勁

打機落返用3600x加個cooler張卡轉用2060s好過

原來search錯價
換返10700k

H310裝唔到10代cpu 揀過張H410啦

我見悠二 15000 細機list 用x570 mini itx ,唔用b550 ，係因為b550 itx貴過x570 itx?

x570貴啲

可能唔夠update姐

itx砌b550仲好
第2條m.2正常唔會玩gen4,因為背面冇位+散熱甲
供電個啲b550又勁啲塊板又冇咁熱
可能塊板既後io會少啲usb頭

Dram 著燈 摵底板電 抽插ram 都開唔到機 點好

msi b550 ?
係就上代理

Asus 點超頻 開到機了
死好多次機

Budget ～$12000
主要打機、剪片，想有RGB
爬完兩個post之後整咗下面條list
有冇巴打幫手改改

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Cooler Master MWE Gold Series 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$689

1 x Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

1 x Cooler Master Hyper 212 LED Turbo CPU Cooler - BLACK
價錢：$299

1 x Cooler Master MasterFan SF120R RGB 120mm Case Fan
價錢：$115

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,666

小弟部機砌左4年
最近想大執
舊機:
CPU: Intel Core i5-6600
MB: Gigabytes ga-z170x-gaming3
Ram: DDR4-2133CL 8gb x1
GPU: geforce gtx1060 6gb
火牛: 暫時冇係手(翻緊工,牛係屋企)
機箱: Carbide Series SPEC-ALPHA Mid-Tower Gaming Case
OS: WIN10

筆直有6K-8K
CPU: i7-10700/i7-10700k
RAM: DDR4-3200 8gb x 2
GPU: RTX 2070 8GB

但我係好新手果D黎
我唔識睇相容性果D
好驚整錯, 可唔可以幫我睇睇

mai 好似好用啲

Msi

現在重開機 有啲慢
係咪要 重裝win
保留原檔 得唔得

腦場睇 網 睇岩未必有貨
一係睇price

感激萬分唔該哂你先

你用黎做啲咩 其實1060 6gb仲可以留一留黎打1080p 驚

cm信仰list?

請更新bios

老實講 飛馬啲case我覺得幾齊 齊過油耳好多 不過喺唔喺佢到落單就自己諗

更新左啦

唔係信仰
只係有朋友用過呢個機箱話幾好
所有嘢轉走哂都冇問題

機箱我就無乜意見 但cm啲機箱除咗NR系列多數都有伏你話ok咪ok囉 反正鞋盒都做到機箱

主要都係打機用
黎緊可能會學下剪片

我個人玩開 Poe
我會玩一啲比較大消耗既build (youtube keywords: Poe COC)
宜家部機會疾下疾下 停畫面同彈game etc.

如果要重新砌過
我筆直可以去到10K

題外話 請問咩類型既pc game硬件要求係好高？

storage os 牛(要睇你幾多火) 機箱 可以留 睇你amd啱唔啱
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470
1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799
1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840
1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899
總計: $8,008
呢度啱啱8000

重裝啦

N年前有位ching喺呢度又係話要粉色case

H510 散熱係一個垃圾
我買返h710算

直接itx啦

係好靚，我鍾意有木板個隻色
但張顯示卡既散熱

散熱悲劇
咁大隻都可以散熱差

上水都救唔到

重新啟動慢
開關機速度正常
開以點快啲

4650g 可以用到b450咩？

Intel 唔用z板廢過amd

其實一句夠講晒
冇錢唔好intel

10600k同10900kf超上去5.1 5.2打機係勁
不過又要買塊ok既z板
散熱又要買勁d
牛又要預大d

早排win10更新咗之後 (新Microsoft edge個堆更新)
打打下機出BSoD藍mon卡0%
stopcode: page fault in nonpaged area
之後用iso file重裝咗win10 又係BSoD
今次stopcode係attempted write to readonly memory 同樣卡0%
係咪hardware出咗事
部機都五年前買
Intel i5 6400
Asus b150
wd 1TB HDD

4650G 用AM5咩

條RAM拜9拜/鬆左/火牛唔夠力

z490 a pro配唔帶k嘅i7, i9其實幾好
10700用z板unlock pl1 pl2之後都有成200w，火牛預鬆啲好

650好穩陣了

我返去睇下
隻牛 年幾前買顯卡順便買埋好似五百五watt 應該夠掛

而個spec 4000-5000蚊得唔得

Requires a 64-bit processor and operating system
OS: Win7 64bit
Processor: i5-7600 @ 3.5GHz or Ryzen 5 1600 @ 3.2GHz
Memory: 16 GB RAM
Graphics: Nvidia GTX 1070 or AMD RX Vega 56
DirectX: Version 11
Network: Broadband Internet connection
Storage: 20 GB available space
Additional Notes: System Requirements subject to change as development continues

舊機用左三四年 想局部升級
主要係做adobe野(剪片/rend片/PS/AI) > 打機
舊spec:
Motherboard: Asus H170 PRO GAMING
CPU: Intel Core i7-6700
RAM: Corsair Vengeance LPX DDR4 2400 C14 2x8GB
PSU: Silent Pro M600
其他drive同GPU(GTX 1080)想keep住用

幾個問題:
1. CPU方面我想買R7 3700X 但底版方面唔知道應該揀咩好 (b450/x470/x570)
TUF GAMING B450M-PRO S 呢塊大家又幾睇?
2. 火牛用左幾年 會唔會怕零件壞換換穩陣? 600W又夠唔夠?
3. 如果RAM買2x16GB會唔會overkill?
4. 之前用緊TT機殼, 想買番個差唔多大細 (H:41cm), 前端最好多d usb頭, 有冇介紹?

筆直4-5k 唔該晒各位巴打

呢個係game既requirement?

想問下條list咁有冇問題
係打下3A大作開高效同埋想問下有邊啲機箱風扇可以推介，budget 二萬四至二萬五

係呀

1 睇你io需求要上幾多條m2 display等等 一般b450 你嗰塊都夠玩
2 用住先 600w夠
3 你做多工唔會 打機就會
4 用番唔得？依家機箱前面都唔會有好多usb口 有itx仲cut埋

想砌部ITX 打機用
另外 AMD 3600, 3600X 同3600XT, 性價比係咪3600最高? 見好多人出.
PSU 用悠二list 得唔得, 同埋如果冇光污染都OK, 係咪可以轉其他ram?
條list有冇唔compatible既地方?機箱唔同呢個又有冇好選擇
洗唔洗整番個水冷/fan? 最好唔好過10K 謝謝

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x Samsung 860 EVO Series 1TB MZ-76E1T0BW SATA 3
價錢：$1,015

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - Black
價錢：$730

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,683

Shit, 係咪要用番M.2 ssd

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$875

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - Black
價錢：$730

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,543

我係認真問架

考慮緊買4750G+b550mortar，但真係好貴，心諗如果真係可以用b450 可以慳返差唔多4百

上網睇過要update 新bios先用得，so far好似未出

想請教下咁多位巴打, 最近部機都會無啦啦自己重新開機, 就算唔係打緊機, 放置中佢都會無啦啦重新開機. 多數重新開完機之後佢就一切正常, 冇話會不斷重新開機. 想問下咁係咩問題呢?

見過reddit nr200係可以用atx牛
不過你隻牛可能會頂卡
換返sfx穩陣d
同埋3600最好落隻cooler

nr200唔用水冷不如唔好用
1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x FSP Dagger Pro Series 650W 80 Plus Gold SFX Fully-Modular
價錢：$799

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - Black
價錢：$730

1 x Arctic Liquid Freezer II 240 CPU Cooler
價錢：$799

總計: $10,056

唔肯定落到arctic frezzer嘛
x53又超budget
平過佢果堆真係唔知邊隻信得過

之前有位巴打挑戰入到

ASRock Introduces the DeskMini H470 & DeskMini X300

more

This

咁就跟呢個list玩

係法奧訂左機
用左呢粒u:
1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

有無人知幾耐先會收到機等左幾日啦好心急

3700x大貨 3c同網店都大量

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x ASRock B450M Steel Legend Micro-ATX
價錢：$630

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Antec NeoEco Gold Series 550W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$599

1 x Sharkoon 酷玩者 M25-W ATX — Black
價錢：$399

總計: $3,977

文書機 最多打下LOL
預算4000幾
想問下 ASROCK塊板咩評價 本身對呢個牌子好感不大
不過就咁睇SPEC 呢個價位好似好正 應唔應該俾個機會佢

新手砌機 用途:打機 睇戲 希望唔好咁易壞
有冇邊到可以執/提升(唔好太貴)
我見Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5都係貴下面3TB十幾蚊 但係咪速度慢D?值唔值得用?
1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,080

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,340

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,547

貴一千蚊

想問吓二手大約咩價

買Asrock Steel legend 不如買msi mortar
Adata ram唔好買
勁伏

Adata伏個位係？？？
板我再諗下 thx巴打

Adata ram = 伏
想長挽就crucial ballistix

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,207

16g ram夠了，仲有唔好用adata

會死ram

買垃圾板

dt02 4tb唔好買，伏嚟用返dt01 3tb

我見人地開箱出事個位都係RGB 咁我其實教個純色就無所謂 所以就都諗緊 都知asrock淨係得個平字

呃 咁呢個價位有無咩其他推薦？

vrm，超ram,bios都好廢

冇，只有+錢上其他

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

總計: $750

依條幾好，平靚正

唔想太光定呢隻唔計RGB都係抵屌 咁我上完機再熄左個燈佢

唔計燈都係靚野

本身鐘意同時間開好多野,想用32GB RAM 用Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black得唔得?
同埋火牛個位問題係邊?高W數係咪穩陣D?同埋我個隻係咪D料靚D?
部機想長用同耐用D,BUDGET高少少冇所謂

對32ran冇問題，可以用

係咁你轉返tt gf1 650牛

550w夠推3900+2080ti當然你個650w牛靚啲

機箱風扇自己諗 幫你上左2070super先

挽你老母

覆左8000蚊list 你可以睇下

又話唔好adata ram

好THX

個人認為RAM唔超無所謂 SSD就自己諗

死RAM買過條好快 死SSD要裝過曬好麻煩

而家用緊Ryzen 7 3700X個Wraith Prism

屎忽㾗想換貓扇NH-L9a-AM4 chromax.black

定係要Noctua NH-U12S好？

用H710i箱，考慮NHL9A純粹因為佢低調

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x MSI GeForce RTX 2060 SUPER GAMING X 8GB GDDR6
價錢：$3,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,617

咁樣O唔OK??

上網睇如果asrock既話
好似pro 4f 仲好過steel legend

l9a隨時仲廢過你個原裝

買返u12s
平D就pure rock2

不過h710i就緊係用x63/x73

本身都諗過KRAKEN

不過想長用，諗住用FAN少啲組件，對比AIO少啲機會壞

U12S係咪真係咁神

2060就唔使650W 550W都好夠
不過你話要打機 我諗唔到理由夠錢唔砌2070super

咁x63散熱好d咪又冇咁易壞
呢個年代有幾可會壊aio

3700X上Fuma 2都抵玩

知唔知MSI個MYSTIC LIGHT SYNC可唔可以同ASUS老母板同步?

冇打算超的話 3700X配條3200速既ram就ok?

配條3600

正常唔可以

Adata 係易炒
尼幾日冇記錯係有po講係連window 都開唔到
仲有體質唔太啱超頻
當然如果你有信仰你可以照買
不過責任自負
正如好多人都唔鍾意Corsair ram
但係我有信仰
我照買Corsair vengeance rgb pro

我罰抄
玩玩玩玩玩玩玩玩玩玩

求救
點解我個HDD開唔到
唔係一插即得？
又新增唔到彈0x00000057
已經關哂其他野
法奧收機check左2條線冇理由插錯

即係個MSI箱硬食要配MSI板
唔該晒巴打

corsair有咩唔好？

機先啲argb風扇同燈條應該都可以用華碩底板aura sync同步
Btw 點解msi機箱配asus底板

問均全香港冇晒X570 ACE,另一張要買到去godlike

Oc?

Tomahawk?

Unify
不過塊板本身冇RGB，反正你都係要個5V ARGB插頭啫

新手剪片用，鋪頭話送 機箱，gammax 360 v2水冷同埋750w火牛
預算1萬5左右
CPU: ryzen9 3900xt
主機板: b550 gaming x
顯示卡: RTX 2060 SUPER 8G
ram: hyperx fury 3200 32gb(16X2)
HDD: ironwolf 10tb
ssd: sn750 1tb
新手剪片，想問ram hdd ssd同規格唔同牌子其實對新手係咪冇所謂，係嘅話到時貴咗啲我咪換其他平啲嘅牌子，一個360水冷係咪夠散熱了?

No

兩塊板都睇睇先,唔該晒巴打

唔係咁開 youtube 啦

想問下2060同2060super差幾遠？
b450同550又差幾遠？
見啲list仲係用b450+2060

買個controller仲好啦

唔該哂

用到就好

已經有個MSI ARGB controller係度

Hello大家好, 本身睇中左悠二呢個砌機LIST

CPU AMD Ryzen™ 5 3600
Motherboard ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
RAM ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
Display Card Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
SSD Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
Case Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX – Black
CPU Cooler Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler

但發覺個機箱太大打橫要成232CM, 唔夠位放落電腦台個主機位
想問會唔會有D細小小既機箱可以replace佢, 220CM之內
Thanks~~

Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)

我有冇睇錯? corsair 隻塔散 $399

其實冇咩野
我而家用得好開心
不過衰在貴
而家香港賣緊Vengeance RGB pro差唔多900
Amazon減價之前賣到640

Corsair喎
好想買但係用緊h100i

我都見美馬好平

3600x 請問用咩底板好 筆直800

ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX

感謝巴打

15000蚊正常咁砌都唔駛垃圾支那水冷啦
比得錢買野緊係買口卑質素比較好既
同新唔新手冇關係

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (預訂)
價錢：$3,799

1 x ASUS TUF GAMING B550-PLUS ATX
價錢：$1,260

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x Seagate IronWolf Pro NAS ST10000NE0008 10TB 7200RPM 3.5
價錢：$2,150

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Arctic Liquid Freezer II 360 CPU Cooler
價錢：$949

1 x Arctic P14 PWM PST Pressure-Otimised 140mm Case Fan
價錢：$84

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,989

數多左隻風扇 唔駛買隻p14

筆直6000, 用返原本ssd, hdd, 同火牛550W
CPU: AMD Ryzen™ 5 3600

Motherboard: ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX

RAM: ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 數量:2

Display Card: Gigabyte GeForce® RTX 2060 ™ OC 6GB

and係咪仲有送散熱扇, default送嗰把夠唔夠用？

Ram唔用adata, 有冇其他推薦, eg kingston?

2060有冇邊張好用？2060super太貴

想換埋殼有冇推介？有前置風扇, 冇頂開口（試過滴水入去）有3個3.5” hdd位 筆直500~700

機箱推薦用lancool ii
可以打開火牛艙換HDD HDD熱插拔 支援3隻3.5” HDD
第時HDD冇位 買隻返嚟直接隊落去就用到

NZXT H1唔知個AIO夠唔夠力壓3900X （唔超）

幾度又唔講

係我想一次過換機，睇中呢個ITX箱，不過唔知佢跟機箱個140mm夠唔夠力壓3900X

Ram唔好用adata 轉crucial ballistix
有送散熱器 但建議買過隻
2060一係gigabyte 一係asus dual
機箱嘅話可以考慮Cooler Master Silenico S400

淨係打機嘅話3950x都壓到

舊電腦用左5年開始慢, 想換新機求評
主要打機 (有時會開直播), 間唔時會執下相, 預算20K, 希望5年後打大作都可以唔使Upgrade
唔太好光害, 但想玩下NZXT Kraken Z73 個LCD display 播Gif

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (預訂)
價錢：$3,799

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,699

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,690

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$535

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Satin Black
價錢：$1,200

1 x NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$2,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,340

小弟既大約一萬budget左右 打機list:

1 x AMD Ryzen 7 3700X

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX

1 x Crucial Ballistix BL2K8G32C16U4B 黑色 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) Desktop Gaming Memory

1 x WD Blue™️ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4

1 x ASUS / 華碩 ROG-STRIX-RTX2060S-O8G-EVO-GAMING RTX2060 SUPER 8GB GDDR6 OC Edition 三風扇顯示卡(DI-E206SZ8)

1 x Corsair RM Series™️ RM650 — 650W 80 PLUS®️ Gold Fully Modular

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)

上埋b550都得

GPU你地覺得等RTX3070定係E+買2070super好?? E+四千一張2070super 預算5000 聽講換架構性能提升唔少

list 正常 如果想rgb同步好D mb gpu盡量同品牌

想問吓各位巴打咁樣正唔正常
CPU: R5 3600 （定係等第四代）
老母板：B550（貪佢有兩條滿血版m.2 未諗到有廠，大家有冇啲咩介紹）
Ram：Klevv Bolt X DDR4 3200(c-die) or 3600(d-die) 8GB x 2（呢個真係唔知點揀，聽人講D係低頻嗰時嘅CL值唔夠C勁，雖然係高頻依佢價錢無撚敵，同埋唔知第四代會唔會更加食個RAM嘅頻率）
DisplayCard：本身有 所以可以忽略
SSD：A2000 1TB（同價位應該都係佢？）
火牛：Enermax 650w 80plus gold全模組
機箱：NR400

1. Zen3年尾出 有時間就等
2. Msi B550 Tomahawk / Asus Tuf b550 Plus
3. 上Crucial ram
4. a2000 入門ok
5. 上tt gf1 650w

如果case fans例如LL120想裝多幾個但係motherboard唔夠4 pin位
係唔係要買Corsair Commander pro先解決到？

我想問各位大佬
如果萬7蚊玩itx 3900x+2080super
用NR200p如果拎黎打機係咪會過熱?

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit — Black CMW16GX4M2C3600C18
價錢：$1,240

1 x WD Blue WD30EZRZ 3TB 5400RPM 3.5
價錢：$525

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2070 SUPER™ Advanced Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,899

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,147

機箱同埋散熱有冇推薦?
條LIST 有冇咩問題
諗住自己執自己砌
THX

atx？

係

你要atx定matx?

Oh 係wor 我揀左塊matx版

揀錯左 我想要atx

再問埋塊版揀MSI 塊tomahawk 定asus 塊e gaming

b550 e 同tomahawk價位相差咁大

而且tomahawk都算抵玩 供電不弱

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x WD Blue WD30EZRZ 3TB 5400RPM 3.5
價錢：$525

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$4,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,197

Budget 3800-4200左右，主要打LoL，csgo同pubg(唔洗高效都得)，想問下呢條list點睇，唔該晒

中央處理器
* Intel Core i3-9100F 4核4線程 Box  1  $545
主機板
* MSI 微星 H310M PRO-VDH PLUS Micro-ATX 主機板  1  $370
RAM (記憶體)
* Team Elite DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB)  2  $476
SSD (固態硬碟)
* Crucial BX500 480GB 3D TLC SATA III SSD  1  $468
顯示卡
* GALAX GTX 1650 Super EX (1-Click OC) 顯示卡  1  $1330

電源
* Antec NX550 550W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保)  1  $399
機箱
* Abkoncore Xtreme MX MATX Case (兩把RGB風扇/透側)  1  $249

Total:$3916

link 入面條list 已經睇唔到
可否再sd 多次黎, 謝謝

幾多隻3.5？

船ram係用雜牌die要玩大抽獎

HDD我會買4TB enterprise

唔覺得會

垃圾嚟

唔是補d fam本身可以兩個插埋一齊用一個4 pin control?

應該最多3隻, 再多data我換大隻hdd算

rog

1 x AMD Ryzen™️ 7 3700X

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX

1 x Crucial Ballistix BL2K8G32C16U4B 黑色 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) Desktop Gaming Memory

1 x WD Blue™️ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4

1 x ASUS / 華碩 ROG-STRIX-RTX2060S-O8G-EVO-GAMING RTX2060 SUPER 8GB GDDR6 OC Edition 三風扇顯示卡(DI-E206SZ8)

1 x Corsair RM Series™️ RM650 — 650W 80 PLUS®️ Gold Fully Modular

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)

仲有地方需要留意下嗎？🙏🏻

想問下宜家換底版仲使唔使洗咗隻ssd重裝windows?

但係399喱個價位差唔多冇對手

好嘈買返u12s算，一係+錢上d15

用緊micro atx 機箱 度完高度係15cm左右

風魔2 154.5mm

有冇micro atx 撚用緊風魔2？

我估利民ts120淨係靠個風扇都贏...

點解我買左2條 adata xpg 3200 個電腦係show 2666

唔好自己度啦
上個箱官網睇官方數據

19不名機箱 GOOGLE 型號都搵唔到 SUIT MASTER
BTW點睇下吹式塔散性能? 手裹劍

白虎?

換埋隻箱佢啦
2020年仲上置火牛

Cryorig H7
145mm高

THX BRO

求解答

開咗xmp未

2020年仲有得150嘅機箱同埋無散熱甲嘅ram

唔明

糾結緊MSI GTX1060 Super Ventus XS 要OC定唔要OC
家母剩係用黎推2隻1080P mon
開幾個股票software

GTX1660 Super*

有平買平

啲case唔知幾時開始變曬下置牛
着重左空氣嘅流動
連硬碟架都唔再上置
cut埋上置CD Rom插口

請問咩係OC？

U 使用量幾多

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,450

1 x ASUS TUF B460M-PLUS GAMING (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,119

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ BLACK C16-20-20-38
價錢：$1,380

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$940

1 x GIGABYTE Radeon™ RX 5600 XT GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,599

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,945

或

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ BLACK C16-20-20-38
價錢：$1,380

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$940

1 x GIGABYTE Radeon™ RX 5600 XT GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,599

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,596

想問下宜兩條砌機list 邊條會好d? 用黎剪片執相， 間中打下機。有無咩野要改？ 定係用10400/3600已經夠？。

火牛同display card已經有

Thanks.

上面果個清小小 但係得60Hz
下面果個set到75Hz 但係有感覺上低清左
有冇人知點解會咁

咪156mm
2百幾蚊買呢隻垃圾都唔買fara r1

好多時佢突然間重開，睇唔到CPU 使用量
但好多時成部機會hang咗咩都冇反應，之後斷電重新開機

rear 80
原來2020年仲有箱喺側板開風扇口

迎廣:?
o11:?

機箱同火牛如果買得好同靚小小
係咪換件都唔洗換箱

隻antec 520牛風扇有聲同埋個機箱好食塵
想換左佢地

Antec係咪大家講嘅「撻撻牛」

ANTEC 新機箱配火牛combo好撚抵屌

應該係 部機都幾年

你motherboard行緊2666
要xmp超先上到3200
不過你adata ram就建議唔好超
用起上嚟分別你唔會好feel到

jm9

個機箱風扇好似配滿曬

5把扇

用唔到xmp直接拎去換啦

新買左條 m.2 , 本身window 裝式係 ssd 到， 如果想clone 去 m.2 到係咪有software 做到？ 之後再係bio set m.2 做boot 機 就得？

p都唔得
唔係叫超係叫max

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x GIGABYTE Radeon™ RX 5600 XT GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,599

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Scythe SCFM-2000 FUMA2 風魔2 CPU Cooler
價錢：$459

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,676

唔好意思買左隻機箱風扇但已經發現三個sys_fan已經插滿左
我見Pump風扇有個空位請問可唔可以照插？
如果唔得可以點算

10700無3700x咁好？我見價錢差唔多，刻心又一樣

一開無限啦
拖板原理

Shit 我on9左
我都係睇番熟關於ram既野

想問下
小弟用電腦駁usb dac個陣啲聲會有delay
多數係邊到出問題

自己砌左個砌機list，但唔知風扇同散熱器點揀好
想玩少少光污染 平時會打下機 用ps 有時可能會剪片同coding
-
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,696

想問下咁多位巴打有冇ITX機箱推薦下？
而家用緊賊船280X

NZXT H210/H1

你想放模型就買mid tower以上啦

or擺上H1上面

H210個display卡厚度
成個系列得h710買得過

要平又通風好一定係nr200p
不過要放得入模型就...

求評list
多數用嚟睇片做野 剪片執相比較少
有時會打機不過好少玩大作 會駁3-4 mon
RAM 仲未諗好買邊隻不過應該都係3200mhz 8 gb x2

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,070

1 x Antec NeoEco Gold Series 550W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$599

1 x Antec DP301M RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$359

ncase m1
平啲就cm nr200

H710i JJ揮手

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x Cooler Master MWE Gold Series 550W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$619

總計: $5,196

另外舊機仲有3隻3.5 “ HDD會用返
1) 跟CPU隻 Cooler 洗唔洗換? 如果要換 Pure Rock 2 夠唔夠做?
2) RAM唔玩RGB仲有咩選擇?
3) Gigabyte GTX 1650 SUPER WINDFORCE OC /
MSI GTX 1650 SUPER VENTUS XS OC/
ASUS TUF Gaming GTX 1650 SUPER 邊張好啲?
4) 機箱未諗掂 要有3個3.5 “ HDD位 偏向追求靜音 有咩選擇?
以上有冇地方可以改吓/ 會兼容唔到?
Budget 6k左右 巴打們請指教

想問下 機箱有無話邊隻好?
定係用悠二網,佢配果個
我睇埋巴打,你依個
有3個係到
H710i
Fractal Design Define 7 Compact Light Tempered Glass ATX
Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)

1) 有預算就換 夠
2) g skill ripjaws 3200MHz C16 8GB x 2
3) 有平買平
4) nr400 要靜就s400
火牛轉FSP raider ii series 550W

好想放隻Mark 5入去
但d.塵

Crucial而家用緊咩die

micron e die

最撚抵係隻牛$850 850W platinum

咁有冇話邊隻款係一定用e-die，我見上網啲人啲review好似話要睇人品

crucial ram只用e die 冇其他chip

crucial 三叔（不過好似依家無自己出ram） kelvv
一定係用自己die

想問同價位g skill trident z用唔用得過

如果等ryzen 4000系列，唯有希望佢infinity fabric嘅速度再加少少

你用喺咩平台？
依家條cruical mircon e die 屌死哂同價位wo
喺ams gskill neo係ok 佢話係for amd 不過就係要抽die 有啲係固定die嘅型號不過又係$$$$$
除非你好喜佢啲燈如果唔係cruical算

CPU用3900X
如果唔超頻係咪分別唔大?同埋RAM超頻對性能影響其實大幾多

有冇人用過 Xigmatek trio mid tower呢隻機箱 覺得如何？
另外我都睇緊fractal design focus G
400樓下mid tower機箱仲有咩其他選擇

silver stone fara r1
+ 2 P14 fans

但係個tigmatek 有4風扇wo

但係個tigmatek 有送4風扇wo

事但喇

我唔清楚香港啲箱點⋯⋯我係外國

我對其餘果兩個唔係好清楚不過我可以簡單評論下NZXT

假如你放地下嘅話你要肯定地下要夠位

因為呢個箱真係好大，好似我咁放就可能會頂腳

其實H510/H510i/H510 Eite個size細少少，比較正常啲，放地下都唔會太大

不過好似比H710跟少幾隻fan咁

H210就放枱都勉強得既，假如枱夠大既話

H1就一定放枱啦，買得H1就應該放枱

新手想問下條list有無問題
平時打下gta同lol,睇下netflix youtube咁
Budget under $8000

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — White
價錢：$729

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Cooler Master MasterLiquid ML240L RGB
價錢：$568

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,782

我都係放地下 睇過佢個深度大細 我度過應該都OK

不過最主要想睇下機箱有無太大分別,想抽風入去幫手散下熱

突左幾十蚊但上到2060 super

想通風都係lancool ii / 500dx / p400a / td500 mesh啦

而家我最demanding既係玩warzone 1080 144

原廠fan 無超任何野，CPU GPU一律唔過70度

List後上

1 x [皇牌優惠]AMD Ryzen 7 3700X + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$3,699

1 x ASUS ROG STRIX B550-F GAMING (WI-FI) ATX
價錢：$1,799

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK16GX4M2Z3200C16
價錢：$750

1 x Samsung 860 EVO Series 500GB MZ-76E500BW SATA 3
價錢：$560

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x ASUS Dual GeForce® RTX 2060 SUPER™ EVO OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$3,450

1 x NZXT C Series C650 650W 80Plus Gold Full Modular
價錢：$749

1 x NZXT H710i Premium Tempered Glass ATX Case — Matte White
價錢：$1,399

總計: $13,256

ram 3600mhz sweet point

G.Skill Ripjaws V Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz -16GVGB/ 16GVKB/ 16GVK
上面3隻其實有咩分別 GB/ KB/ K ?

CM MWE Gold 唔用佢 係有伏定係其他原因?
因為想要全模組好似易走線啲 揀 RAIDER II 550W 嘅原因係?

轉pro 板個package 依塊板好垃圾

咁我用3600mhz ram係咪咩都唔搞最好

新手xmp算數了

明白

買左la

我share條list比人睇溫度咋

請問係唔係依塊?
ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX

唔同die 哩對啦
G.Skill Ripjaws V Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GVK
3200 16 16 16 36 好過其餘兩對少少
CM火牛唔推薦

悠二list裏面隻 i5-10400F係冇散熱嘅？

想問有冇人試過amazon 買
係咪冇保

HCP $1 1W，抵到爛

仲有貨
佢唔係一早已經清貨價咩

新手換機 筆直9000到 主要打機多, 間唔中睇片
以下List 爬左呢個Post 再改左小小, 麻煩大佬望望
除外想問多少少
1. 以下PARTS 會唔會全部兼容得哂?
2. 2060S 我揀呢隻ASUS DUAL 定 GIGA好? 定其他牌好D
3. 風扇係咪本身自己有唔洗再加?

新手初試性感 問題較多
1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x ASUS Dual GeForce® RTX 2060 SUPER™ EVO OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$3,450

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Corsair A500 Dual Fan CPU Cooler
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,027

原來佢無 3700x + Gigabyte B550M AORUS PRO Micro-ATX 個 COMBO
asus 依塊好過 elite 如果你無用 b550 d features

2060 super用giga gaming oc/galax ex
cpu fans係信仰？如果唔係嘅u12s好啲

無既就分開買
我砌左個 但分開買,埋單要1萬2千幾

我記得可以同佢CS 講 3600 轉 3700x
其實 b550m 都係建議買 asus tuf b550m 同 msi mortar

我玩Wicher3 裝mod 果時好似整到個SSD壞左
開機load唔到window
出左呢句
“Reboot and select proper boot device or insert boot media is selected . Boot device and press a key...”
上網搵個solutions 又試過入BIOS整 都唔得
好大機會話SSD壞左
所以想問有冇師兄試過咁情況 同 整唔整得返？
我有諗住買張新SSD ，想問各位師兄有冇online電腦店推介？ 想買完叫佢上門安裝

我舊SSD 係 SATA

10600k想長行5ghz，要有咩配備唔會壞U/縮缸??

你諗用咩散熱好過
利申99k長行5.1

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x Gigabyte B550M AORUS PRO Micro-ATX
價錢：$999

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$1,510

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x NZXT H710 Tempered Glass ATX Case — Matte White
價錢：$1,199

1 x NZXT Kraken X53 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$999

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,015

依家咁樣,條RAM係咪可以再揀平D?

只要控制到溫度就唔怕死U?? 諗住長超5,6年咁用

你畢直

買 Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black 自己超
依條好易超

打算5,6百 風冷

巴打你係指
Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
定係
Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
兩者其實係咪分別在於兩個風扇同三個
CPU FAN唔係信仰 係今日有位巴打講過呢個價無咩對手 同時我見佢價錢好平

16gb x2唔係咁易

u12a........最好

amd

想請問大家1660 super邊張比較好
筆直2000（好似張張都差唔多價錢）

1660有平買平.

有冇話咩牌子有伏

Hello 最近阿哥想砌部機 一般睇片打下普通game 唔洗好高畫質 順就得
budget 6000左右 想請問下面條list有無大問題
我自己個部用緊amd 3600 gigabyte 5700XT都好夠 但對阿哥黎講就out budget
AMD Ryzen™ 3 3300X $999

MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX $815

ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 *2 $610

ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280 $599

Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6 $2,070

Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular $699

Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter $299

想問咁樣有無大問題 display卡如果想換換平啲有無邊張比較好
同埋想要細機箱

我超RAM,超頻果D完全未試過
連燒機係咩都未知
只係睇過條片 話買完部機返黎,第一時間DL落黎慢慢試佢行邊個可以行我順
但之後係咪要記返底再去BIOS到SET返?

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

總計: $699

呢隻650 全日系+全模 + gold都喺 $699
CM MWE唔抵玩

堂前巴,新手係咪唔好理咩超頻好過?
純睇下點燒機?

收到 唔該
以為淨係得佢啲mon伏伏聲

asus rog b550-f 好唔好?

唔清楚有冇貨
個post話買機箱個優惠就喺$850 買HCP 850W

amd po問呢邊唔會教架

月球啫

Thanks如果想平啲 粒u同display有無平既選擇

落去用3300x
但俾多幾百
遲下有錢換卡好過

D15

換做 AMD Ryzen™ 7 3700X 會好過 Intel® Core™ i7-10700 ？

D15要考慮埋你張卡.......同箱
前用家用2080ti表示張卡好撚熱

windforce同gaming價錢差唔多但gaming 散熱好唔少
cpu fans咁撚大舊 又唔係特別勁 不了

P15S要RGB先有3風扇，呢隻得1把

你扣除左mon用當要4000

你轉咗U12A會有改善？
D15都唔得的話換水冷好啲

轉左用x62

好 再睇睇先

最後都要上水
U12A個價可以上Arctic Liquid Freezer II 240

唔該巴打
U12S應該係要用呢款?
Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler

位巴打要風冷麻
10代又無9代咁熱既

再執過個 List 先，唔該晒巴打

yes，有錢可以買黑色版

其實只要個箱放到
arctic freezer真係搶埋高階風冷個市場
同價錢u12a唔會夠佢勁啦

水冷始終有漏水風險

想問下有冇人試過amazon 買零件

買mon就試過

有冇保
睇過話有defects可以退但唔知有冇保

冇國際保就要rma返美國

想問下有無可能換SSD但唔洗再裝過哂OS同啲software？姐係直接搬哂啲野去新SSD

有
clone返就得

可唔可以大約講下點做？或者有無keyword可以易啲google到

點樣check 有冇國際保上返官網睇?

Google clone ssd已經有

多數都冇
印象中得EVGA有

ASUS Turbo GeForce RTX™ 2070 SUPER™ EVO 8GB GDDR6

呢張卡大家點睇

大家有冇遇過windows upload speed cap左係0.6mb咁上下

你好呀 不了巴打
追post追到呢到 想跟呢條list買
但想問無用到be quiet粒CPU會唔會相對嘈左
同埋用黎畫autocad 同revit會唔會大材小用左D

咁樣裝風扇係唔係同冇裝冇分別

係咪都係香港買返穩陣
純粹見到amazon 平所以考慮買唔買好

CPU風扇有冇介紹 用緊3600 打機就上到接近95度 原生風扇壓唔住

有分別 同顯示卡風扇搶風
應該隻扇由下面吸氣吹上去顯示卡

機箱限高幾多？

Display card平時係入風定出風
唔係好識睇

S100黎

411 x 220 x 441 mm (H X W X D)

GIGABYTE同信仰差2舊水 係唔係上信仰好?

咩牌子同系列先

想問問本身有隻Corsair LL120 RGB 風扇，另外再SP140 RGB Pro 140mm 連lighting node pro 一齊用唔用到？🙏

ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2060 SUPER™ Advanced Edition 8GB GDDR6
$3,699

見3300無貨想轉3600
本身想<6000 budget係咪已經無得再cut 主要打下lol csgo cod咁
畫質高同>60fps都夠了
如果等得又等唔等3300返貨好呢
感激
1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x ANTEC KATANA RGB 16G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16
價錢：$699

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x MSI GeForce GTX 1650 SUPER™ VENTUS XS OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x SilverStone Precision Series PS15B RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$378

1 x Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler
價錢：$249

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,313

打算將舊機upgrade

ryzen 1700(升級做ryzen 3900x)

ga x370 gaming 5

gskill ddr4 aegis gaming 3000mhz 2x8gb

corsair rm850

asus rog 2080 o8g

升級個cpu, 但想換左個原裝cpu cooler,
打算買1000蚊budget 左右既水冷or風冷，
如水冷同風冷既有冇好介紹（rgb信仰）

Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
$269

補充多少少
case 用緊sharkoon dg7000

EKWB EK-AIO 240 D-RGB CPU Liquid Cooler
EK
$1,050

thx bro, 如果加多少少budget total 1500左右 用nzxt 牌子既水冷 諗唔諗得過

想問下跟呢個list砌有無問題?
用嚟睇netfilx 打機 會打下大作
1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,299

1 x ASUS PRIME B460M-A Micro-ATX
價錢：$850

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,499

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,453

Asus rog可以阿

自己砌機發覺有3條機箱線搵唔到位插落塊版

有冇人知係咩線黎？ 要插落邊度？

箱：cooler master mb530p

底板： msi b550 tomahawk

唔用be quiet嘈唔少，但平唔少
用嚟畫圖一定唔會嫌少，你可能仲會想升級
到時顯示卡既driver可以裝workstation

不了
玩itx除外

5v argb 插 jrainbow 睇說明書啦

岩岩砌完但著boot 燈 點搞

BOOT燈恆亮：表示沒有偵測到可用的開機磁碟或故障

即係個hdd / ssd 插唔岩位？

bios

用ryzen 冇畫面 可以點做？

咩板啊

msi b550 tomahawk

咩u 啊

ryzen 7 3700x

插好線未插好就掹電試吓啦

咁樣用上面條list再加Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
得唔得？ 錢唔係問題 唔想太嘈 會做唔到野

你意思係再插過電源？

可以

底板電

FAN Controller

邊到有得睇

請問巴打，有冇 $5000 既 list 可推介
唔打機，睇到 youtube HD片都可以，不過要求處理文書之類要快

1 x Intel® Core™ i7-10700
價錢：$2,699

1 x ASUS PRIME B460M-A Micro-ATX
價錢：$850

1 x G.Skill Aegis Gaming Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16D-16GISB
價錢：$499

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,156

都幾大仇口

咁點算好

依家砌機想即日有係咪應該出深水埗

格價網齊貨自己砌

直接3c啦

睇#1啦屌你老母 申手到咁點幫你

尋日買左隻antec nx550 有陣唔係"火農"味 又唔攻鼻既 係新件會咁定有問題？

岩岩上保養到 佢都換左依隻比我 好L 驚

除左個味 又冇其他問題 想知正唔正常

唔該

享受砌機過程多過用機個時

砌完開到咪享受

開唔到就

3pin argb公嚟，唔係插喺底板

有冇on case controller

想問下有冇平平地cpu cooler推介, 300左右
宜家用緊D92但搵唔到am4扣賣

換左隻牛 開唔到機

但開機制有燈

抽插ram plz

抽插完都係唔得

風扇無轉？

一係你駁錯 一係板rap 正常唔會無電到

請問文書睇片既notebook $5000 內 有咩 選擇

想問下
依到係插pcie 定cpu

cpu啊 你唔會係插咗pcie掛

就係插左cpu pcie 會頂住

仲有冇位要插我冇插

睇下死人針位有無插錯 重插所有pin囉

咩黎

Power on hdd led power led嗰啲

呢三條係咪唔洗插

新手想問下唔同牌子rgb風扇可唔可以一齊sync?

話說我尋日買左新機，
case: tt s100
asus tuf b450 pro s (2 rgb header)
但發現個箱跟機風扇唔係rgb 12cm嘅.
我見tt riig plus rgb14cm 好平，就買左1 pack, 有3風扇+hub

但14cm裝唔到機背，如果我是但買把12cm rgb風扇，插去rgb header,可唔可以sync, 因為riig plus 12冇單賣

睇睇下好似買錯左，係咪要買寫明 aura sync嗰啲先得? 就咁rgb係嗰得，嗰怪得咁平

會唔會隻牛自己個風扇都唔郁架

可唔可以唔同風扇一齊用 個500dx有三把pure wing 2
自己有一把a12x25
如果前面a12x25 + 原廠 後兩把原廠咁樣得唔得

諗緊下部新機砌自組水 依加果部用緊p400s淨擺得落360排
暫時睇p600s好似唔錯 不過唔知會唔會頂ram
所以想問下有無擺得落360+280排嘅機箱推介

ax120

順便問下，ax120夠唔夠壓3700x?

o11 d 可以3個360

幫緊個小學細路睇電腦
以同樣700蚊左右好過無既display card黎講
你地會揀一手1030定二手10系列
佢老母講明唔要咁勁

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX + ADATA XPG GAMMIX D10 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 (預訂)
價錢：$2,749

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x FSP Hydro GD Series 650W 80 Plus Gold
價錢：$679

1 x Fractal Design Define 7 Compact ATX - Black
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

總計: $10,235

打機用呢個list 係咪OK? 另外想即日有係咪出SSP好啲? (因為近)

另外想問2070S有無話邊款會好啲

夠，但唔會好靚仔

2手

靚仔都係pure rock2 black?

係咪如果要超頻 呢d類4條導管風塔都唔洗諗？

rock2=ax120炸
要超請上u12a/d15

謝推介個機箱睇落幾靚仔

正常會玩上下厚排
佢仲出左個o11 d xl

U12S 3700x其實夠

積熱啊
我會直上360aio

你都識話積熱 啲熱係喺入面 比你上夠兩隻360都係收皮

cpu die直觸

原來啱啱睇果個就喺xl嚟 仲諗點解一邊賣1200一邊賣1700至於上下厚排呢啲要再研究下 淨喺喺steam隻砌機game整過下

呢啲就交俾你 小妹diy能力低 上個aio都驚出水

救命 原來係換番黎隻牛壞左

咁多位清幫手睇下呢個list, budget below 15000, 平時上網睇片打機用，會玩下單機大作。

CPU:
AMD Ryzen 7 3700X

Motherboard:
Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX

Ram:
G.Skill Trident Z RGB Series 32 GB (2x16GB) ddr4 3200MHz C16

SSD:
Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB

Display Card:
Gigabyte AORUS GeForce RTX 2060 Super 8GB DDR6

PSU:
Seasonic Focus GX 750W 80 plus gold full modular

機箱：
唔識揀，求推薦

好耐冇update過硬件野，今次想整返部AMD

想問下4500-5000左右睇 youtube 同戲多
有時玩下三國同埋overwatch 悠二推介GE playlist係咪已經夠哂有突？

Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Case Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX – Black (三風扇版本)

同埋屋企個電腦位比較難散熱 呢個配置散熱夠唔夠？

岩岩開機都仲係boot 燈長著 應該拆邊樣野試？

同埋我機箱3隻風扇識著rgb 但唔識轉

係咪插漏左線？

3700X如果唔用油二啲技嘉板，有咩推介？

呢個頭係機前3把風扇合1個頭 但我見唔到底板有得插
係咪要3個風扇1個個插？

底板：msi b550 tomahawk

機箱：mb530p

b550 tuf

推

本身都係機箱線黎 應該插去邊？

個大頭係插火牛

呢個 case 配邊款水冷好

我分開晒3把風扇插落去板到 而家識轉

而家差長著boot 燈問題

所有風扇都識郁冇問題

好耐冇砌過囡, 冇留意 hardware 好耐,
最近睇中過 case NR200 幾靚仔,
又心思思想換機, 有冇巴打用緊呢個 case ?
依家有冇邊間砌機比較信得過

x63

t記，法x

500DX 機箱 周街都冇貨
有咩其他ATX機箱介紹
最好前面有type c

火牛唔好慳啦痴撚線

好差咩呢隻唔見人講有咩伏

MSI/B550 TUF

用料一般

因為冇咩人用nx係垃圾嚟
係得個平字

最新update

原來我著boot 燈係冇插hdmi

我插返落我常用個mon

冇長著boot 燈但係冇信號

點搞

x570 msi godlike

一直冇人推

依家如果講 APU 打機係咪 Ryzen 7 4700G 最勁

算係幾平嘅 只不過我自己唔會慳牛
都係貴幾舊水 仲有多幾年保 好過貪平壞鳩左買過隻雖然火牛好難壞

A2000

RAM買貴版ADATA同埋買1660冇Super咁睇唔開？

ADATA不了

win 2004玩死左個hd

yup

我想問docp 係唔係裝左window 先轉到

我條ram 係3600mhz 但我開bios 見得2666mhz

入去轉左個xmp file 又話錯誤轉唔到

點解決

msi b550版

前幾日都有人中伏

裝左win10先

唔係好熟電腦 問題比較多 請教下各位巴打
之前買落兩條8gb 3600CL14 諗住砌機
但係宜家諗諗下想上32gb ram
如果買多一set 插4條是否不智？
插4條嘅話係咪都行到3600 cl14?
同埋成日聽人講2條功效好過4條

其他硬件：
Ryzen 3900X
ASUS C8H

hdd,ssd都有

Intel i5六核 細機箱打機組合

CPU Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
Motherboard ASRock B460M-ITX/ac Mini-ITX
RAM ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
Display Card Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
SSD Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Case Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)

對電腦硬件真係唔熟
我想用8000-10000筆直
砌部專打機
應該會推盡高畫質

有冇巴打可以幫幫手改條list
仲有細機箱係咪真係唔建議？
因為屋企地方細
但如果會易壞d就當然轉用大機箱

奶野 個mon hdmi 唔support 144hz

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP Dagger Pro Series 650W 80 Plus Gold SFX Fully-Modular
價錢：$799

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - White
價錢：$730

1 x NZXT Kraken X53 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,826

10400+b460跑唔贏3600
C10散熱冇得同NR200P比

最近買左4K mon,想玩下4k game睇下4k片 第時可能會玩VR,宜家用緊細機箱打mon hunt都 辣手,內置藍芽唔知係咪入面d野太密完全收唔到,想換個大機箱用埋散熱好少少既

幾年前上網抄既list
Intel core i7-7700 CPU (LGA-1151,3.6GHz,8MB)
GIGABYTE GA-Z270N-WIFI Z270,DDR4,LGA-1151 ITX M/B
Crucial 8GB DDR4-2400 CL17 1.2V x2
Asus GTX 1080 8GB
Crucial 275GB 2.5'' MX300 SATA3 SSD
WD 2TB SATA3 Hard disk 7200RPM 3.5'' 64MB
Antec Neo ECO II 550w ATK power supply
Sharkoon Zone C10 Cube ITX PV Case

唔清楚宜家張卡行唔行到4k,唔知大概要換d咩所以未有預budget
唔該咁多位巴打

如果想用NR200P又想喺front IO用type C, 喺個mesh度開個洞有冇得諗

a2 b2 ?

Asus Vivobook S14, 最平個spec $5300左右，最好過隔離notebook post問。

好 唔該巴打

Ching NR200P底個冷排好似用唔到280wo

RADIATOR SUPPORT - BOTTOM
120mm, 240mm, (recommended only for single slot water-cooled GPUs or vertically mounted GPUs)

RADIATOR SUPPORT - SIDE
120mm, 140mm, 240mm, 280mm, (not compatible with vertical GPU installation)

放上面啦

想問下我部機上唔上到64gb ram?
Corsair Vengeance RGB PRO CMW64GX4M2D3000C16 DDR4 3000MHz 64GB Kit (2x32GB) 連RGB散熱片
CPU: 2700X
MB: X470 PRIME PRO
唔該巴打

一定啦

Zen2 apu only in b550 x570

想問下關於機箱風扇
而家塊itx板有三個4pin
設備有
- 120 aio

三把風扇：
- 兩把Arctic p14 4pin仲分左3pin出嚟
- 一把 120mm 4pin

暫時未買控制器，但有一條4pin分4條3pin, 仲有一條4pin分4pin + 3pin延長線

120 aio用左兩個4pin
剩低個4pin點分好？

用4pin 1分4插底板再各自駁哂三把風扇
定係用p14駁底板，4pin 1分4駁p14分出嚟嘅3pin, 咁起碼有一把扇睇緊4pin
求指教

法奧 Faroll
香港終端 hkterminal

邊間好d

法奧時不時出事，但你一開post就解決
t記就冇咩事，但售後

咁聽落去好似終端好d

法x就一定係黃

點解AIDA64同Afterburner出黎個CPU溫度差咁遠
用緊3700X 原裝cooler, 散熱膏換左MasterGel Pro
頭先用AIDA64燒機8分鐘但CPU溫度41~43度
之後開game開埋Afterburner睇 一開就63度
望返AIDA64仲係41度
定係我set錯野?

use ryzen master 睇

提提你 未來科技黃到金

想問下部機用用下會冇signal

有時打側部機再boot會有番signal

咁係底板定display card問題機會大d?

未來(黃但都幾黑)
飛馬(黃但都幾紅)

hwinforn64

終端售後係咩問題?如果想上網買等佢送黎係咪都係推薦呢兩間?

係
售後都幾慢

我有張A2000 250gb 用左一星期你岩唔岩, 今日手痕買多左張1TB 所以想放250 gb

上面有巴打話可以用b450 => #368

自己Google 下msi b450m有果個agesa code先

Zen3 5000APU 係咪 2021 年先出

Nzxt H510i elite airflow 係咪好一般？
10700k z490 32gb ram rtx2070s noctua d15
有冇其他21cm 闊機箱推介

即係一句講晒，4650g/4750g on.....

B550=yes
B450=no/not yet

其實我唔識睇

p400a

p400a p300a nr600
唔鐘意前面鐵網可以睇fd define系列

5000 budge itx list 求意見

箱想用CM NR200P

有冇手足咁岩想出z490板？

咁岩我有塊MSI z490 gaming plus用左一個禮拜，發覺唔係幾夠usb頭用

話說我板用Asus H410M
箱用P82 Flow
問題黎啦
佢4把扇都用依隻頭

風扇插頭插左CPU Fan 得返依個

其實3把我可以點算

你女友咩年紀

照拮到架

可能係果個低20度既bug

燒機我就未見過43度 除非你自組水

你好我係硬件傳心師
俾30min我

講緊年尾 遲左咪年頭囉

hwinforn64 plz

[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(241) 睇#1保你全家平安

#385 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區]

呢條 自己睇下有無野想換

吉邊度
一把吉我紅圈嗰個

另外三把吉左手邊啲位？？

買個docking咪搞掂 賣俾人蝕價都番左黎

仲可以玩埋clean desk

買一開2
H板唔會預你咁多野拮

一開二？
唔明

買 fan 4pin一問2
一開4你未必夠力推

Internal I/O Ports
1 x CPU Fan connector(s)
2 x Chassis Fan connector(s)

你仲有一個既 唔介意可以買個2 join 1既頭黎插

買個fan controller效果一樣

我反想問個低能問題 是咪PWM 40%因為一開二

所以佢地各自行20%？

定還是DC先會/2？

又唔會
俾電唔夠而會咁好似係

去電腦鋪搵下有冇哩隻線 之前買過 好似$2/條 用大4D俾電

全速發發聲

咁仲有無PWM？ 大4 pin我好耐無用過

睇呢個啦

如果再連兩個4pin join 做一個咪會…

1200rpm*2

你指嘅4Pin 係插依隻？

會唔會轉壞

有冇巴打係美馬買過ram?

佢本身啲風扇係3pin 邊有pwm

ippc啦

呢兩款都得
陽明15-20有啦

我會1拖3
後扇用板上面就算

陽明係鋪名？？？

yes

用1開2 x2好D...........
同一 watt數握2把都減啦
仲要3把

電腦壞左趕住用急急腳出左 asus tuf b450m pro s, 原來冇argb
有冇 12v rgb 12/14 cm 扇介紹，要有aura sync, 搵左陣得cooler ma mf, 仲要間間都冇貨嘅

唔該巴打幫手望望有咩問題
一般打下槍game, 1080 high就夠, 執下相咁
呢個ITX case通風得唔得? 定係平平地SHARKOON SHARK ZONE C10仲好? 呎吋問題得呢兩個fit
SSD方面, Kingston A2000會唔會比較好?
另外買win 10係咪自己另外買code仲平?
唔該哂

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

1 x G.Skill Aegis Gaming Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16D-16GISB
價錢：$499

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x Inno3D GeForce GTX1660 SUPER Twin X2 6GB GDDR6
價錢：$1,820

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone RAVEN Series RVZ03-ARGB Mini-ITX
價錢：$788

1 x SilverStone FN124 120mm Slim Case Fan
價錢：$99

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,243

而家邊塊itx抵玩

b550 itx成塊x570咁貴
千7 千9

你地又話轉到發發聲
驚驚

佛心
原來Antec有送

想問下Windows 10 係咪淨係可以download落隻空既ssd/hdd到？ 啱啱試過download 落隻有野既hdd到，但係download唔到

download 落手指咪得

有冇人知道邊一邊係地線？

Sorry, 可能我表達得唔好我download左落隻手指到但係裝唔到落harddisk，出左句”無法建立新的磁碟分割 也找不到現有的磁碟分割”

sfx牛用sf450夠唔夠力

砌左6年

I5 4460 Gtx760 底板係 h81m-dg4

如果就咁換張1650/1660 有冇問題?

箭咀係正

有冇人玩過pc building simulator
見佢減價買咗嚟玩
窮撚冇錢砌靚機唯有喺game入面砌
成晚喺度屈水管

依家買3900x+x570tomahawk有無問題

$1100蚊ssd有無好推介
同埋裝到360aio既機箱係好jeng($500-700)???
唔該晒各位師兄

可以
sn550
5-700無咩可能買到個夠壓又勁既aio
風冷既可以

可能係我表達唔清楚
$500-700(係機箱)
我想裝ek360

有人同我推呢3隻
HP M.2 EX950 1TB NVMe
PNY 1TB CS3030
ADATA M.2 XPG SX8200 Pro 1TB

岩先係Steam下載野先見到，原來我個Network driver行緊100Mbps。
但我屋企個Network係support到1Gbps， 之前都試過行1Gbps無問題。
我已經試過重裝最新既Network driver， 連接速度和雙工(link speed and duplex) set做1Gbps。
有幾次重開driver會上到1Gbps， 但大部份重開都係100Mbps。
已經用Macbook試過Router 同線都無問題。

請問有冇人有相同情況？

Windows version 2004
Network driver name: Realtek PCIe GbE Family Controller
Motherboard: MSI Z170M MORTAR (有改BIOS超外頻)

諗住新機250裝OS 用番舊機HDD來打機就算 點知一換完電腦就係咁買game , 又嫌佢慢 咪買番張1tb m.2

有玩不過喺用嚟諗砌新機時啲水路要點搞

若果當年8200pro唔轉die既就係
另外果兩條既話直上970evo好過

be quiet pure base 500
P400a
一般都呢兩款
前者有14cm x2送
後者網面玩rgb

唔洗放呀
咪250gb裝window
1tb果隻裝驚
岩好2條m.2位
走晒d hdd佢

想問一下3900x 用b550定x570好啲?
塊版預千零蚊

Asus B550F
Msi X570 Tomahawk

個問題本身就係唔知邊度有問題

我建議你成部拆 清塵再砌過

你做功課唔係做間鋪 係做零件既功課

無知真係好恐怖

無問題係指速度無問題？

g skill aegis -> crucial ballistix

有

之後會上Ryzen 4600/4700 宜家想用3300x頂住先 火牛同GPU都已經有

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,699

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK16GX4M2Z3200C16
價錢：$750

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,317

唔知嗰LIST有無問題

想問如果 1080p high detail, 穩定 60FPS, GTX1660 夠唔夠玩

WD SN550 1TB駛鬼過千,$8XX就有

1100蚊上sn750啦

硬係唔知點解P400a香港個價好撚搵笨
淘寶平幾百，pure base 500反而平過淘寶

點都好唔建議俾錢支那賺
就個價錢平心而論勿屌

用1660ti,
諗緊買唔買2k144hzmon
3a,cs都有玩

想問下防塵唔洗光污染機箱500budget
有咩推介

Pure base 500都依隻好似幾好
係咪冇光污染同防塵架

2K 165Hz

喺呢到講親淘寶唔理咩都好就俾連燈仔屌到飛天架啦你睇刁民甲俾人jer咗咁耐

理性討論:
我諗應該係每個地方啲offer唔同?或者佢係mic唔洗運輸咁咪可以平啲
或者其實係香港代理食水深

sn750好好多?

差價都幾多下..
邊隻會好d
通風方面
rgb得p400a揀?

3900x+msi x570tomahawk
配乜ram先好..
$1300-1500
唔該晒各位大佬

唔該哂巴打
咁我sn550出去買 嗰list仲有無咩問題

5000 itx 求巴打出list

機箱想用CM NR200

顯示卡想用住舊機R9 280X先

sn750 read:3430 mb/s write: 3000 mb/s(有Dram,SLC cache約14GB)
sn550 read:2400 mb/s write: 1950 mb/s(無Dram,行HMB,SLC cache約14GB)

sn750 vs sn550 game loading

cs go?

2K 144玩3A要2070

有冇爸打幫手

Resident Evil 果 d

boot up priority HDD行先過其他

HKD1360 抵唔抵玩
定喺用$999 3300X好

我覺得RE III remake可以 RE VIII就未必

但我隻HDD 未裝windows, boot 浄係可以選usb

你唔介意無本地保就ok

3600?
我本身都想用3300x 等唔到 全世界冇貨
結果訂Amazon 3600 一星期左右送到黎

Thx 用左黎睇idle都45度幾熱下
睇黎轉返隻水冷/塔散了

NZXT香港真係賣好撚貴

熄左個pbo 咪得

好似實際用無咩分別...
正常黎講應該要揀sn550?

兩年機ryzen 1700前用緊 e 兩條ram

G.SKILL 16GB Kit F4-3000C16D-16GISB Aegis Gaming Series DDR4 3000MHz (2x8GB)

如果upgrade 做cruical ballistix 3200mhz

mb 用緊 ga ax370 gaming 5 唔知會唔會有問題

點解要換？？

如果你唔係經常大FILE 過黎過去其實分別唔太大,SN550仲出名唔熱添,不過SN750有Dram會比SN550無Dram好

係個價關係
同750大量寫出寫入熱好多

姐係cp值高就揀550
想再快d就750??

加多少少ram upgrade 到32gb, 成日開好多app

係代理問題定點
成日見到amazon d野好平

我用3600
熄左pbo
1.1v 3600MHz
idle 51-53度
已經用120 aio
水泵正常係唔係都會full load?

淨

果幾間大野都唔會有咩伏既 除非你個樣水魚咁

帶條女去問應該唔錯

想問下如果小弟平時文書機
一時時會打下機（lol，單機game之類）
Budget大約5000蚊（會預多一千蚊買window）

咁樣得唔得？唔該晒巴打

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$310

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,915

咁似係個箱出事

唔同款好易炒
加上1代zen超16x2行到xmp都好了

係
不過唔係快好多
要快又要好一步到位上PCIe 4既m.2或970 evo/pro

姐係淨係可以買同款ram

試左拆開哂裸機都一樣
關唔關散熱膏上唔好呢
第一次砌itx + aio
見reddit有啲人都係3600 夾asus b450i高溫

Push

想砌部細機玩吓overcook l4d，呢條list得唔得

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

2 x Kingston Value RAM Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 SO-Dimm 2666 Mhz C19 1.2V
價錢：$520

2 x Seagate BarraCuda Pro ST1000LM049 1TB 7200RPM 2.5
價錢：$900

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x ASRock DeskMini A300 Barebone
價錢：$1,280

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,139

$$$$$$$$
$1100蚊價位
就係揀呢2隻?

上星期賣1260仲要有貨

Budget : $15K左右 （求List) 想用到4-5年左右
主要用途:睇影片+畫AUTOCAD+BT+一般上網youtube多(**唔打機)
個人需求:底板要有wifi 接收（有WiFi 6更好，唔知有冇），唔好睇影片會lag(有時會飛片，舊機一飛片會好lag)，畫Cad要順，HDD最好3TB或以上。

有2樣野就用以下牌子既，其他野要搵搵巴打幫手

RAM：G.SKILL Trident Z RGB Series
機箱會用：Fractal Design Define S2 Tempered Glass - White

其實唔打機用到4-5年左右，仲可以點執？
可以10k樓下做到？
求指教

如果uodate chipset drvier都係咁 只能降頻鳥

2080super行4K都唔係隻隻驚得

會否考慮加隻NAS放片？ 成屋都可以播4K鳥

唔熟NAS。得閒上網搵搵資料
而家求list先

有考慮upgrade張卡但唔知cpu ram 哥d跟唔跟得上，洗唔洗一齊換

求評

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X (預訂)
價錢：$1,110

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$810

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Seasonic Focus SGX 500W 80 Plus Gold SFX-L Fully-Modular
價錢：$760

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - White
價錢：$730

2 x Arctic P12 PWM Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$154

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,063

好，我睇睇先

俾多少少多一倍thread

SSD去腦場買喇,平法奧一截

display card呢???

用住舊卡先

想問下Fatal1ty H87 Performance motherboard係咪淨係support sata 3 ssd? 新手唔係好識睇

Crucial MX500 1TB 2.5" SATA3 ssd 有冇伏 or 有冇更好既選擇

1 x AMD Ryzen™️ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,690

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x WD Black™️ SN750 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$755

1 x GALAX GeForce®️ RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,289

想問條list有沒地方改進？
主要打機 2k mon, 執相

炒 又高左 遲下賣13xx

正常應該幾度

8000左右BUDGET, 打下機(Warfame/LOL/PBUG)睇下片
希望用到4/5年, 以下條LIST夠唔夠做,

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX + ADATA XPG GAMMIX D10 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 (預訂)
價錢：$2,749

1 x Toshiba DT02ACA200 2TB 5400rpm 3.5
價錢：$375

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x ASUS ROG Strix GeForce® GTX 1660 Ti OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,620

1 x Corsair CX M Series™ CX650M 650W Semi-Modular
價錢：$629

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,732

我想問吓我個買咗個哭媽嘅case包埋3個argb風扇，而且的確係5v3針，但點解佢發光個樣似普通rgb而唔係好似上網睇人地咁彩色嘅

補充番，底板係用asrock b460 pro4而且有下載佢個燈控軟件

應該係4x

條argb插左去邊？

啲argb線都係插咗去主板個argb 5v3針到

我3600
室溫29

風塔h410

最低39 最高47 不斷來回上落 待機狀態

用咩mb?

用個軟件控佢係有反應？

msi 450m a pro mac
機箱 micro atx
前 兩個120 fan
後 一個 80 fan
散熱膏 暴力熊

佢有反應㗎，會識轉mode，雖然我都唔係好分到佢啲mode有咩唔同

箱有冇controller?

我冇連到佢個controller

用跟箱啦

所以我都覺得係我塊asus個問題
reddit條友話佢解決方法係轉左塊板做gigabyte

3700x
Idle 50 正常

但冇理由佢隻色唔彩吧

講咩春 唔明
你用唔到係因為有argb software 有沖凸

Diu 影張相嚟睇下啦

用跟箱 既 底板會 stable 啲

你舊機？

2014 年砌既機，都算舊既

但佢個風扇明明有話支援asrock嘅sync，定係asrock 個software冇q用

執相唔使咁貴喎 隻mon緊要d

50度-58左右
有oc

你試咗 插機箱argb 正唔正常先

我自己用緊呢隻 無咩事

我唔肯定我塊底版用唔用到M.2、PCI-Echeck過Fatal1ty H87 Performance 好似唔得

而家先買呢塊b450是否不智

b550 itx好撚貴 同x570相差無幾

宜家用緊Antec Neo ECO II 550w ATK牛
想知入唔入到NZXT H510同NR200P
散熱黎講NR200P同H510邊個好d?

想用多幾年唔upgrade

睇你要咩io rog呢塊係貴啲 不過有兩條m.2(非全速)
要vrm可用b450i msi

Diu, 3600冇貨，一定要跟哂成部機

即係腦場有貨但一定要砌機出

係, 我都係等4000算

問左3600無貨 Amazon 都要9月

咁我都係3300x搭b450i 之後再升級

btw, ram 3200mhz同3600差幾遠？

thx巴打
想再問駛唔駛另外買CPU散熱? 定係原裝夠用?

我一早Amazon了 等一個禮拜送貨了

Price 冇咩

7k budget 打機list 咁樣有無問題？
同埋想問原裝cpu fan 夠唔夠做，洗唔洗换其他fan

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,165

5fps之內

5000 itx list updated求評

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASRock B450 GAMING-ITX/AC Mini-ITX
價錢：$870

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$810

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Seasonic Focus SGX 500W 80 Plus Gold SFX-L Fully-Modular
價錢：$760

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - White
價錢：$730

總計: $5,150

剛剛睇Amazon又有貨, 8月25
差100跟埋機定分開買好

俾多少少上埋2060 super

上面張圖錯左 另外SSD調整做500gb

如果將來升級可以買多條M.2 好過一條過

轉用返ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX 得唔得? 房拉唔到lan線
同理ram唔洗上到32gb？

得

你唔是剪片就唔使32

係呀 而家就係咁 好彩塊底板有兩條槽

呢條list 4K moon有沒機會？

ex920 vs a2000

大家會揀邊隻

今年最高都或者playable 下年4K 3A要較番唔好全高

謝巴打 等我再研究下d moon先

有咩要求？

你地idle個voltage 係幾多?

巴打想問
10700k搭2080ti
粒u超到5ghz卡超左100mhz同500memory

List如上
750w牛夠唔夠做
So far用左一排冇熄機冇藍mon
但唔知某一日full load會唔會收皮
唔該

從來未砌過機，想砌部用黎起VM,玩啲network simulation，自己check過一次，唔知呢個list有冇砌咗啲唔兼容嘅parts出黎

同埋想知火牛500W夠唔知用，機箱可能淘寶，唔想買太大機箱，想揾啲大約42x22x37cm或者更細

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,399

1 x ASRock B460M-HDV Micro-ATX
價錢：$620

2 x [砌機優惠]Kingston Value RAM Series 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$920

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x Cooler Master MWE Bronze 500W 80 Plus Bronze
價錢：$350

總計: $4,209

你俾D俾粒u唔夠
或者張2080ti超太盡都會